% Created 2020-04-21 mar 21:15
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\lhead{}
\rhead{}
\cfoot{Quux Ltda, www.quux.cl | contacto@quux.cl}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\author{David Pineda\thanks{davidpineda@quux.cl}}
\date{\today}
\title{Ejercicio para Funciones Generadores}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda},
 pdftitle={Ejercicio para Funciones Generadores},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents


\section{Crear un generador simple}
\label{sec:orgea81aaf}

Se desea obtener la secuencia de la raíz cuadrada de los valores enteros desde 1
a N.

Si para 5 valores, la función generadora es:

\begin{minted}[]{python}
from math import sqrt

def gen():
    k = 0
    while k < 5:
        yield sqrt(k)
        k += 1

a = gen()
print('')
print('1', next(a))
print('2', next(a))
print('3', next(a))
print('4', next(a))
print('5', next(a))
print('6', next(a))
\end{minted}

¿Cómo sería para un valor indefinido, que daría el usuario? 

Crear un script que solicite el número, valide que sea entero y luego muestra la
iteración de tu función generadora.

\section{Mostrar más en búsqueda de contenidos}
\label{sec:org88fcb9e}

En clase hicimos un programa que realizaba una búsqueda sobre los archivos y sus
contenidos. Nos entrega la fila y el archivo en que existe una coincidencia.

Este ejercicio es simple y consiste además en mostrar el texto de la línea en
que sí hay coincidencia.

\section{Programar un monitor de datos}
\label{sec:orgef1fb9d}

Se tiene una función que recibe un mensaje de un usuario, debe filtrar, borrar o
reemplazar aquellas palabras que sean \textbf{garabatos}. Retorna (True, texto), si el texto
está corregido, (False, texto) si no. Además registrar la \textbf{fecha-tiempo} de
generación del mensaje.

Debe crear además una función decoradora que tome el resultado y envíe por una
cola los mensajes corregidos y el nombre del usuario y la fecha de generación.

Crear además una función que tome la misma cola y vaya registrando a un archivo
los textos corregidos.

Por ejemplo, puedes comenzar con una lista de palabras así:

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\hline
palabra & filtrar\\
\hline
ctm & *\\
conchetumadre & *\\
weon & amigo\\
weona & amiga\\
\ldots{}.. & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\section{Mejorar el sistema de comunicación de dos funciones.}
\label{sec:orgf899219}

En la clase 5 revisamos un ejercicio que permitía crear los parámetros de
ciertas figuras geométricas y, en otra función, calcular su perímetro área, sin
importar cual sea.

Ahora bien, este ejercicio es simple.

\begin{itemize}
\item Simplificar las funciones de creación de figuras, considerando que el cuadrado
y el pentágono son regulares (todos los lados iguales)

\item Simplificar las funciones de cálculo de área y perímetro.
\end{itemize}

Además, agregar las siguientes figuras regulares:

\begin{itemize}
\item Hexagono

\item Heptágono

\item Octógono
\end{itemize}

Considerar que debe incluir las funciones generadoras y de cálculo de
área-perímetro.

Considere también, para su desarrollo, el uso de herramientas de debugueo como \textbf{pdb}.
\end{document}